# Интеграция с внешними системами
## Краткое описание
 В данной инструкции описана персональная интеграция партнерской ERP с клиентскими версиями ERPJS. Материнская ERP является источником [заказов на обслуживание](../registers/ServiceOrders.md) для партнеров в системе ERPJS. При определенных событиях в главной ERP у выбранной учетной записи ERPJS создается новый заказ на обслуживание и в зависимости от настроек приходит нотификация.

 ## 1.	Регистрация
 Чтобы зарегистрировать бесплатную версию приложения, перейдите на сайт https://erpjs.biz  и в разделе выбора пакета перейдите на страницу регистрации.

 ![Registration1](img/registration1.png)

На страницу регистрации заполните необходимые данные. При успешной регистрации Вам на указанный e-mail придет письмо с ссылкой подтверждения учетной записи.

![Registration2](img/registration2.png)

## 2.	Создание компании
После входа в личный кабинет у Вас есть возможность создать свою компанию. Для этого нажмите на кнопку «Создать компанию». Введите название и описание компании.

![Registration3](img/registration3.png)

![Registration4](img/registration4.png)

После регистрации компании Вам на e-mail придет письмо с логином и временным паролем для первого входа в систему. Чтобы войти в свою компанию нажмите на ссылку «Перейти в компанию» в окне данных приложения.

![Registration5](img/registration5.png)

## 3.	Передача ключей
Для интеграции ERPJS с внешними системами Вам нужно передать партнерам следующие данные: Id сервера – это значение указано в информации о компании. Второй параметр – WEB Token – его можно узнать на странице API переход на который в правом верхнем углу страницы.

![Registration6](img/registration6.png)

![Registration7](img/registration7.png)

## 4.	Настройка уведомлений
После регистрации новой компании войдите в систему.
Нажмите кнопку Модули – Задачи

![Registration8](img/registration8.png)

После этого перейдите в меню настроек и выберите Автоматические задачи.

![Registration9](img/registration9.png)

Чтобы получать сообщение о новых задачах заполните настройку следующим образом:
Сотрудник – список логинов сотрудников которым будет создана новая задача. Логины указываются через запятую
Описание – Заголовок создаваемой задачи.
Тип – тип создаваемой задачи. По двойному нажатию клавиши Cntr выпадет окно с доступными задачами. Тип задач служит для логического разделения задач между собой.

Заполните блок Уведомления. На данный момент доступны уведомления на почту, PushUp уведомлением в браузере и СМС от оператора TurboSMS ( https://turbosms.ua ) и AtomPark ( https://www.atompark.com ), Telegram бот

### Настройка учетной записи СМС
Перейдите в модуль Телефония. Откройте меню настроек
Для <B>TurboSMS</B> – укажите Ваш логин и пароль для отправки смс настроенные на портале оператора.
Укажите зарегистрированную подпись для отправки смс:

Хост - turbosms.in.ua

Страница - /api/soap.html

Сохраните настройку. При нажатии кнопки Обновить баланс если все указано правильно система подтянет сумму вашего баланса.
Для <B>AtomPark</B>:
Укажите логин и пароль для отправки смс и зарегистрированный заголовок СМС. Проверить правильность данных можно через кнопку Обновить баланс.

### Настройка почтового клиента
Перейдите в модуль Система – Настройки – Настройки почты
Заполните настройки согласно Вашей учетной записи. 

Например для Gmail:

Host: smtp.gmail.com

Порт: 465

Secure: - поставьте галочку

В случае использования gmail аккаунта необходимо дополнительно:
•	разрешить доступ сторонних приложений к аккаунту
(https://myaccount.google.com/lesssecureapps)
•	разблокировать каптчу(https://accounts.google.com/b/0/displayunlockcaptcha)
•	В настройке EmailSetting поле Default from должно совпадать из Пользователь

### Настройка телеграмм бота (в разработке)

## 5.	Обработка новых заказов на обслуживание
Перейдите в модуль Заказы на обслуживание. Нажмите кнопку Регистры.  Выберите Заказы на обслуживание. В этом списке будут появляться новые заказы принятые от партнера. Вы также можете обрабатывать свои заказы на обслуживание. Доступ к этим данным полностью ограничен Вашей учетной записью и новыми учетными записями созданными в этой компании. За дополнительной информацией обращайтесь к сайту документации https://s.erpjs.biz/service4-documentation/site/

или через кнопки помощи в окнах системы
![Registration10](img/registration10.png)